高雄電影節以人權與自由出發選映「時代香港短片輯」

雄影人民力量回歸 時代香港短片輯展映街頭抗爭
最新更新：2020/09/06 17:36

電影「手足」貼身拍下香港示威者的抗爭行動，呈現強烈人性脈動，被選入高雄電影節「時代香港短片輯」。（高雄電影節提供）中央社記者王心妤傳真 109年9月6日

（中央社記者王心妤台北6日電）高雄電影節適逢20週年，今天宣布將以人權與自由出發，讓專題「人民力量」回歸。今年也選出3部電影組成「時代香港短片輯」，見證香港街頭示威者為了信念站出來抗爭的過程。

高雄電影節也選映3部電影，包含「暴動之後，光復之前」（After the Riots, Before the Liberation）、「今天應該很高興」（We Should Be Glad Today）及「手足」（Comrades），組成「時代香港短片輯」。

「暴動之後，光復之前」拍下抗爭後，逐漸改變的香港城市面貌，見證群眾的信念。「今天應該很高興」由多位創作者合力完成，拍下中共建政70周年紀念日，民眾被催淚彈及水炮車攻擊，帶出反抗威權的題旨。「手足」則貼身拍下香港示威者的抗爭行動，呈現強烈人性脈動，也入圍柏林影展新生代單元。

電影「我12歲，你介意嗎」（Caught in the Net）邀請3名演員扮成12歲少女，真實記錄下陌生人對少女傳送色情圖片、言語騷擾的經過，讓兒少族群在網路上無處不在的性騷擾無所遁形。電影上映後，警方甚至與劇組聯繫，揪出超過2000名潛在性犯罪者。

導演大衛法蘭斯（David France）曾以「瘟疫求生指南」闖進奧斯卡殿堂。他長期關注酷兒議題，今年推出新作品「沒有彩虹的國度」（Welcome to Chechnya），前進車臣共和國記錄人權團體營救當地受迫害的同性戀者，幫助受害者逃離家鄉的過程。

電影「白色暴動」（White Riot）結合影像資料，重現1970年代英國民眾組成「搖滾對抗種族主義」運動，用搖滾捍衛人權，衝擊合唱團（The Clash）、Sham 69和Steel Pulse登台獻唱，促成10萬人上街抗議，成為音樂改變社會的經典示範。

另外，還有以1953年蘇聯領導人史達林過世為背景，將國葬宣傳影片重新剪輯的「歡迎光臨史達林葬禮」（State Funeral）。

2020高雄電影節將於10月16日至11月1日舉辦。（編輯：陳政偉）1090906

推

Official Trailer - Comrades 預告片 - 《手足》Documentary 紀錄片

暴動之後，光復之前 After the riots, before the liberation 預告

謝謝台灣

10.1 今天應該很高興 （沙田篇） We should be glad today

香港加油
never forget

Push

港泛民人士譚得志被捕 警：發表引起憎恨政府言論
最新更新：2020/09/06 15:51

香港泛民組織人民力量副主席譚得志6日上午被香港警察國家安全處逮捕。（）

（中央社台北6日電）香港泛民組織人民力量副主席譚得志今天上午被香港警察國家安全處逮捕。警方指，譚得志曾發表引起憎恨、藐視政府的言論，決定以「刑事罪案條例」拘捕他。

綜合港媒報導，譚得志今天上午10時左右，在大埔家中遭到港警國安處逮捕。國安處高級警司李桂華午間受訪時表示，譚得志在「限聚令」生效的6至8月，共在街上擺攤29次，並透過社交平台「臉書」（Facebook）直播，「巧立名目」舉辦防疫講座，但內容引起對政府的憎恨、藐視，可能令民間對政府不滿。

李桂華指出，國安處最初調查案件時，認為被捕者可能違反港區國安法第21條的「煽動分裂國家罪」，但在蒐證和諮詢律政司後，認為以「刑事罪行條例」拘捕較為合適。

他說，由於案件最初是由國安處調查，因此目前仍由國安處繼續處理。至於未來是否會有更多人被捕，以及是否會以港區國安法處理，仍有待調查。

香港「刑事罪行條例」第200章第10條規定，任何人發表煽動文字即屬犯罪，第一次定罪最高可處港幣5000元（約新台幣1萬9000元）罰款和有期徒刑2年，之後再被定罪可處3年有期徒刑。（編輯：沈朋達/翟思嘉）1090906

(蘋果日報 Apple Daily)9.6九龍大遊行

台灣

「時代香港短片輯」